可唔可以唔好再自稱為暴徒、曱甴？

唔知有幾時開始，有部分人開始以一種自嘲嘅形式稱呼手足暴徒、曱甴。

我唔明白點解我哋要承認對方強加於我哋身上嘅污名。

你幾時有見過有黑警會自稱為黑警、廢佬幾時會自稱為廢佬、藍絲自稱為藍絲？

敵方係識得講自己嘅所做所為冠以正面嘅形象。

例如黑警會將自己嘅惡性粉飾為「為民除害、伸張正義。」、
藍絲、鄉黑會稱呼自己為「愛國者、保家衛國。」。

連一啲大腦都無嘅人都識得對內對外灌輸一種正向觀念，令到自己嘅行為更加容易令人接受。
點解我哋仲會停留喺自稱為「暴徒、曱甴」嘅階段？

你可能會覺得呢啲人都係間唔中講吓笑，玩吓姐。
但係當咁多人、尤其係淺黃、淺藍，甚至係外國傳媒都會關注連登嘅時候，
究竟我哋繼續自稱為「暴徒、曱甴」係唔係一個好嘅做法呢？

與其自嘲成為暴徒，倒不如幫手足冠名為

英雄。

推

嗰班黑警嚟

正解
有班人好鍾意拎黎做標題

見到熱門有post稱呼民生同學仔做暴徒，我就頂唔順想開post講吓呢個現象。

點解仲有班人可以玩膠
玩膠個班真係on9

玩膠正pk

咪係 正on9

推，希望更多人睇到。

有咩？
可能一早block晒

我覺得應該叫返班警閪做曱甴，多人咁叫佢地嘅時候佢地就會少用呢個字。

只有極權政治先會做嘅嘢，點解我哋要將呢樣嘢施加落自己友身上？

咁你唔好叫人做暴大

唔可以潛意識咁認為曱甴係講緊自己
最好有狗有廢藍鬧你曱甴果陣唔好理佢地
你理佢地代表你內心深處都認同自己係曱甴

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】2.0

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

我地呢到個個都係英雄兒英雄女 黑警先至係曱甴

其實我覺得稱呼佢哋黑警、人渣都已經好夠。
之所以唔想稱呼佢哋為曱甴，就係因為唔想做呢件錯事，
dehumanized咗佢哋。
或者我哋覺得無乜嘢，但係對於外國人嚟講係好嚴重嘅一件事。

我地義士，革命黨，曱咩甴

我從來都唔會稱呼中大為暴大，
我都希望大家唔好再稱呼中大為暴大。

尤其「暴徒」，自嘲好笑嗎

香港示威者係正義 不畏強權，守護民主自由之民族 英雄

自嘲本身好可笑。
圍內自己得個笑字。
對方見到你地自己喺度內部分化不知幾開心。

正解

見到都覺得on9
d人成日開話間黃絲餐廳準備比暴徒食哂d野之類既post

爆大

孫中山革命當時肯定有好多人對佢冠以污名，但係佢哋有無接受呢啲污名？

直到佢哋革命成功之後，幾十年後嘅人都稱呼佢為革命英雄。

所以，相信自己，唔好污名化自己。

D人懶好笑囉

認同，講得多潛移默化
前線手足比人當曱甴打...忍心咩

we work in the dark to serve the light, we are assassins

push

係要玩幫狗係暴徒

我覺得on9唔係唔得，只不過唔好用呢種稱謂。

Ttt

從來無試過

你地係我既英雄

手足喺新屋嶺俾人用酷刑對待，甚至有女手足俾班pk黑警性侵。

偏偏有班人日日喺連登玩膠，稱呼手足為暴徒。

如果我哋有日落敗，呢班人都係敵方嘅幫兇之一。

抗爭者

係 手足不嬲都係英雄

大家都係英雄

想講好耐

其實D人真係好on9

絕不 要

睇唔到喎 係咪block晒

咪就係，點解元朗班on9鄉黑覺得自己做嘅嘢係無錯。
就係因為佢哋真係on9到以為有班人入去元朗搞事，佢哋係「保家衛國」。

我覺得點解呢場運動我哋正處於下風，係因為我哋無敵方嗰種堅定嘅信念。

推！
612 721 831

係 班人反而仲可以鬧返自己友冇幽默感

無英雄，送中條例一早喺6月12號通過咗。

我哋多謝呢班英雄都嚟唔切，居然有同路人稱呼佢哋為暴徒？

我真係接受唔到。

never

push！！！！

抗爭係唔需要幽默感
希望嗰班人明白

仲有講「曱甴」去人化性嘅嘢真係唔好亂講

幽默感都係要跟時勢而定嘅，唔通你去參與一場喪禮，你會同個主人家搞返個gag咩......

藍屍＝屎蟲
黑警＝死狗

叫番d廢老做曱甴
黑警做暴徒

從來唔承認

邊到有？
呢兩個terms用喺警犬到最啱

叫
自由戰士/突擊自由戰士好唔好？

入去問點解要自稱
仲要覆話幽默感 真係無得救

Push

叫自己基魔

有部份係鬼潛移默化緊我地

我覺得我哋唔好犯對方犯嘅錯。

Dehumanizatoin呢件事早喺希特拉時期已經有出現過，
直到宜家，曾經被逼害嘅猶太人或者係受過教育嘅外國人都會覺得呢樣嘢係好唔人道。

所以我哋點鬧對家都ok，但係唔好將對家去人性化。

真心有病

ON9仔

掌握詞語既主導權好重要
最簡單將反對修訂條例直接叫反送中
久而久之連唔少對家都私底下叫呢次做反送中示威而唔係反修例 潛而默化 默認同意左修例等於送中 如果我地自稱暴徒 曱甴 就等於承認左對我地既暴力理所當然 所以條線一定要死守 唔想用到義士 至少都用抗爭者 而唔好用什麼曱甴

推，不良風氣

咪係on9
［P牌推唔到］我朋友聽日要返英國 問大家聽日點算好

巴打睇少陣高達好bo。

記住
我地幾個廣泛使用稱呼
請改口並多多使用以下幾個稱呼

手足
巴絲
被捕人士
香港巿民
義士
街坊

“Glory to our hero！Glory to Ukraine！”
「天佑英雄、榮歸香港！」

我們是公民，抗爭者，不是暴徒，更不是曱甴。

邊撚個叫暴徒、曱甴

有趣。

巴打講嘅呢樣嘢我都無考慮到。

所以我哋唔好落入敵方嘅圈套。

有人開po稱手足為暴徒，我哋應該為手足正名。

咪係,有班玩膠 on99
有無見過黑警認自己係狗阿 屌你老母

遊行人士

推，十分支持

你鍾意啦。

出去開post啦，你呢個留言注定無錢收。

義士

Agger

吓？「自由閪」（英文對應詞：Libtard）都變成自稱咋喎，你又唔鬧整衍生創作既人？？

黑警罪證 15/9更新版

最新版本會長駐個post最底部
黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
請留意各宗「自殺事件」,唔好畀佢哋嘅事沉底呀
黑警罪證 15/9更新版

連tvb呢間親中媒體都未稱呼我哋為暴徒，

我哋點解要爭住出嚟認自己係暴徒？？

好撚難聽

咪撚講埋啲長他人志氣,滅自己威風嘅野
屌佢老母死黑警

講得好。

當我地話緊Chinazi用曱甴係去人化表現嘅同時
點解自己都要跟住用

繼續推。

CLS
咪撚再叫英雄做暴徒曱甴

無錯。

人地on9，唔代表我哋要on9埋一份。

冷處理is ok。

認同, 應該要聲討個個稱示威者做曱甴既林志偉, 我唔明點解無人咁做

另外個個叫人除褲屌 既副校長都應該要被炒啦下話?
我好驚啲小朋友比佢教壞

隨著時間有啲野本身未留意到

正所謂亡羊補牢 猶未遲也

呢家改 有咩問題？

手足係英雄

我哋應該話返佢係暴徒曱甴先啱
共產黨統戰方法黎

手足

義士

英雄

呢啲terms都可以用嚟形容前線手足，
但絕不是暴徒！

成班on9自稱暴徒，紅磡出軌嗰日仲有日話要出嚟認就知有班人真係冇撚腦，我地係正義之師阿，唔撚係暴徒阿

當呢場運動開始嘅時候，好多發生嘅嘢對於抗爭初哥嚟講都係好新鮮。

我哋難免會行差踏錯。

但係咁樣唔代表我哋唔洗改正。

乜早都唔支持，啲人仲係到講咩曱甴生命力頑強、歷史悠久到而家都未絕種

我屌

義士推

尋求公義、追求普世價值、不畏強權嘅一班人，

幾時變咗咗「暴徒」？

一開始自嘲
之後潛移默化
講下講下接受埋

講得出呢啲說話嘅人，真係膠得有啲離譜，

不過唔緊要，由宜家開始唔好再犯呢個錯誤就ok。

pish

無錯,
個班自嘲既只係太低B, 自嘲對自己無效果仲會對敵人有效果
無啦啦我退敵進

連登 黑警Account
請善用起低用人地既圖片出post

SeunSinBeliever
#39544
🍼乳甜藥稀💊
#36157

pish
612
721
831

無錯。

人民英雄

岩

多謝今日所有英雄出黎發聲

英雄

Cls

玩膠定認真都唔要，
因沒有暴徒，只有暴政

同意，日日聽班黑警同藍屍講都已經覺得好煩，連登仲有班廢膠以為好好笑好幽默成日拎出黎講，左一句暴徒右一句又暴徒，見到即block

何君堯呢個偽君子、人渣都可以被人稱為英雄。

我哋勇武嘅前線手足值得一個更好嘅稱謂，而唔係暴徒。

我覺得block都無用，所以特登嘅post屌9呢班pk。

推。

不能同意更多

係有班傻屄係唔係都曲線，重要低裝果隻

tui

真 同意
根本一啲都唔應該拎嚟搞笑

曲線呢種文化經常歪曲事實。

屌..............天神村都有個超人啦.

咁撚on9自嘲都唔係咁撚樣呀

你覺得我哋宜家做緊嘅嘢係破壞社會？

自古英雄出少年

屌，一起你底，原來係低級5毛。

認真推

好多人都受得起英雄呢個名

只要對不公義的事發聲 佢就係英雄

一定要正名

正名：英雄

巴打毋需認真，呢條友5毛來的。

推！

推啊

來自佢嘅post
全面支援警察行動

推
見到玩膠好撚煩

唔緊要 我有時間咪覆

唔係對佢講
我係對追po既連登仔女講

真

對家開po

無錯嘞，都唔知呢兩日啲乜鳩post,
成日暴徒暴徒咁自己鳩叫自己

其實呢啲是非分明嘅post好容易分辨五毛。

依然堅持稱呼手足為暴徒嘅人，

一係真心膠、一係五毛。

同fd玩下膠可以，認真場合不要了

唔係啊，熱門有post係自己友post民生同學唱歌條片出嚟，

但係稱呼佢哋為暴徒。

呢種文化絕對要停。

推爆

p

啱

其實暴徒都係自嘲
但曱甴真係.....

英大囉
我的英雄學院咁

同意

正經post
明明係正義之師
點解要話手足係曱甴

唔好令人啲習慣咁嗌我地！

咁L鍾意自嘲，叫佢先自嘲自己老母。

721

你up乜春啊。

又ff外國人
贏左先講野啦

叫佢哋自嘲自己老母為臭西。

人民英雄！！！

最岩

或者咁講，我覺得稱呼對家為曱甴對整場運動幫助不大。
最多都係滿足吓自己。

應該五毛黎

推！真係要停止潛移默化污名化自己運動
中大班戇鳩仲叫自己做「暴大」以為好好笑
其實幫緊對家潛移默化污名化緊自己！

五大訴求達成之際，英雄班師回朝之時。

所有手足都係英雄

唉，block7你先，五毛做到你咁低級。

無撚用。

中共最要就係面，國慶當日只會係最安全既一日
[url]點解十月一要分開？絕對係錯撚哂

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

宜家見親曱甴兩個字都全部report曬根本無必要同班on鳩藍絲嘈

係啊樓主多開po提下啲連登仔帶腦！！

唔好比啲5毛po洗腦懶好笑自嘲佢老母！！！

戇鳩無極限！！

推！！！

呢啲失實言論就收一收先啦好嘛？

[爭13000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

自己search「暴大」
喺連登最少40個post用緊暴大污名化緊中大
已經潛移默化 情況好嚴重
五大訴求其中一個就係撤回暴動定性
邊有可能自己叫自己做「暴徒大學」！！

Yes

正確 唔應該跟對家用字

亂世中，當局者迷，旁局者清。

直頭係，咩速龍絕左種 曱甴仲係度等等......
We are Warriors who fight for our freedom and democracy!

我愛香港 我要清潔18區連儂牆

5毛不停帶風向

連登仔又唔用腦

搞到咁

大家幫手推爆樓主個po!!!

人地啲名幾撚型，
速龍、防暴、愛國者、保家衛國者。

有班pk總要污名化自己友，叫自己友做暴徒。
我屌咩......

嚴正聲明:
以後各位巴絲打一見到post話自己友係暴徒、暴大、曱甴
唔該用不推文回覆，見一個屌一個！
唔好再用所謂幽默感、自嘲做潛移默化污名化成場運動嘅藉口！

政治本身就係最大的投資主體
政治方案錯咪損失慘重囉

唔好鳩up 啦。混亂你老母
係有強權無公理既社會環境
連公理都無既社會 但人為公理發聲 佢就係英雄
就係咁簡單

巴打有心，原本我做緊自己嘢，上連登睇post，點知見到個post稱呼民生書院學生做暴徒，我即刻頂唔順開post。

我地都有屠龍
大家諗下仲有d 咩勁名

onL9

咪撚再污名化自己

721 811 831 新屋嶺

原來暴大係咁解我一直都唔明點解中大叫暴大
屌咪撚比人帶風向啦，為自由而戰就叫暴徒咁馬丁路德金咪叫罪惡根源？

認同，尤其是叫自己做曱甴個啲係咪癡線

名呢啲嘢，自high無用嘅，要大家都承認先有用。

媒體唔承認，我哋自稱做上帝都無用。

所以要一齊叫 義士
手足
抗爭者大學

啱，人地抗爭時期都唔用「N」word稱呼自己

你話有班連登仔俾人帶風向都算
最離譜係中大學生會官方page 都叫自己「暴大」
「暴」字本身已經係負面，解過分嘅武力
我哋從來做緊嘅都係「以武制暴」
對家先係暴徒、暴政
如果自己都叫自己暴大
講咩五大訴求「撤回暴動定性」？
請中大人正視呢個問題
唔好再懶係幽默用啲咁嚴重嘅嘢嚟自嘲

果班應該係中共既網絡組黎
想令我地潛移默化令我地都應為自己係暴徒同曱甴

媒體 係媒體
你係你
你自己都唔肯去改變
你仲想人地為你改變
我就唔明了

仲有私了啊，唔好再講私了，係見義勇為，以武抗暴，以武抗黑！！！

正面啲
大家都係義士、手足、抗爭者、勇士

我哋係香港人呀

支持你
有啲野發現左 係有需要改既就要改

612
721
831
921
新屋嶺集中營

Yes, totally agree

無錯呀 必須正名

從來都唔會咁講
推

現有稱呼已經足夠。

請你爬爬文先....

班人好撚膠又好撚煩

大家都習慣左 唔好比佢習慣ok? 3個月前大家聽到會好大反應 唔好麻木

唔準咁叫自己

唔好撚中二病上腦啦傻仔

推呀 英雄

終於有人講

立即普選 否則攬炒

[講到斷氣] Twitter 文宣最有效呀! 唔識用教埋你用好未!

因為果班係on9囉

玩夠啦你老母

曱甴呢種厭惡性嘅生物絕對唔適合用嚟自稱。

尼哥會叫黑人尼哥，但是其他人叫就嬲
利申我唔會咁叫手足

我諗其實類似係黑人都會互相叫對方nigga，但係其他人種就唔可以叫咁樣姐

Agger 次次聽到都好un耳

呢d時候 唔應該玩膠

邊個玩膠呀比次機會你改

革命英雄

黑人有自強不息嘅精神。

的確

9唔搭8
呢度係講緊改稱呼

你要傾行動去番行動po 啦

agree 我都頂唔順

推 我地係捍衛人權架

同埋佢哋嘅民族儀式好強。
人地識得槍口一致對外，但係我哋目前仲做唔到。

講左好耐要有榮耀感

致六位烈士、被捕義士［榮耀歸於英雄］

暴徒不嬲係講班黑警

我地唔需要承認對方強加既污名

721 831 新屋嶺

最初叫廢青，大家認。
咁叫暴徒囉，大家唔介意。
咁對方再加重d, 曱甴啦。

變本加厲。

唔好理個因果啦 巴打

呢家開始改口啦

咪係
知唔知標籤人曱甴(或者其他非人類生物同害蟲)會洗人腦，覺得殺咗佢地都冇問題，甚至係為民除害
藍絲叫都算依家自己人都叫係咪on9?
唔係自嘲咁簡單啊

絕對同意

黑鬼聽到人叫nigga真係夠膽即刻開波, 嚇到白鬼都唔敢亂當面UP
咁就唔怕

我屌完佢先block，民生同學仔嗰個post我都有屌，要見一次屌一次，等佢地知道唔受歡迎先得，之前都有人開post講過，但個post沉左之後，班廢膠又出返黎，要持續咁屌佢地先有用

推爆佢
再講真係on9

各位英雄

呢啲字眼你地可能咁大反應
拿好簡單 我就算比人話係雞
都唔會自認係雞啦下話？？

推 咪再亂咁叫

叫自己做暴徒、曱甴唔會嚇到敵人囉

721 811 831

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

唔係你叫自己做暴徒就會有人驚囉

暴徒還好
曱甴jm9

慣性自嘲
亦都係慣性矮化自己
香港人始終摵唔甩縮骨算爆老撚土既特質
做咩都要戴定頭盔
搞革命都要留條路俾自己走盞
難怪進化得咁慢

手足是義士，是英雄

五毛一隻。

此風不可長。

講得好手足

推 我好憎人叫曱甴

我又真係唔介意，只有藍絲先會介意呢啲稱呼

你唔好咁痴線啦

原來講緊反修例起因

我都知你講緊暴政

正名左架啦 各處都聽到沒有暴徒只有暴政
香港都亂左架啦，星期六日唔可以自由使用現有公共交通 同巿民出街都提心吊膽
呢家香港人 係恐慌架

這是敵人 比的卓號 .....
去 否認 = 受到傷害值
去 認同 = 不自在(0傷害) “因為不是”

對方說 暴徒 .....(我們就做暴徒)
對方說 恐怖份子 ....(我們就成了恐怖分子)
現在 你還有人敢說我們搞 “港獨”了嗎？

我都屌左幾次 次次見到都好撚嬲
自嘲手足暴徒 曱甴唔知乜料
特別標題黨果啲勁on9

2樣都唔好 大把稱呼 點解要用公眾認知係討厭性的字眼去稱呼 反修例抗爭者

今次終於上到熱門，等更加多人見到。

污名化自己，ON9當有趣

英雄，義士

果班開口埋口暴徒係咪想潛移默化

lol 巴打仲同佢傾緊。

有時間就回覆下囉

自己做到既野盡做啦
文宣同鼓勵係必須的

巴打做實事，欣賞你。

推！！！

呢啲自嘲真喺唔得

英雄!

我都覺得文宣同鼓勵好重要。

早排文宣攻勢無咗一排，最近多返好多。呢個係一個好嘅跡象。

極權國家之所以可以控制人嘅思想，洗人腦，就係因為佢哋嘅文宣做得好。

暴徒係形容死黑警
曱甴係形容何妖同藍絲

冇睇到，可能block咗

三毛醒撚左

我倆所見略同。
見到巴打有開過類似嘅post。

從來令到社會亂嘅當權者，唔係抗爭者
沒有暴徒只有暴政

跟我講一次
英雄

呢樣好重要

天琦呢句真係講得好好。

千奇唔好用呢d咁危險既字眼

屌, 本身都仲叫緊義士
跟住無晒呢個term

無論係假膠定係五毛，呢啲字眼都唔應該用。

叫手足、巴絲打就夠

手足、巴絲打、義士

同意
玩自嘲真係好on9

推呀！
叫手足

應該要反客為主 將曱甴呢啲垃圾稱呼轉番落對家到

藍蛆
支那癌細胞

除左阻止被去人化
仲要去返佢地人化

同意 所以我唔明叫自己暴大係咩心理

藍絲其實會稱呼自己做藍絲
其他都同意，一聽到曱甴就把鬼火

我諗藍絲呢個詞喺佢哋眼中無咩特別，但係曱甴呢個詞係佢哋恨不得想殺死嘅生物。

同意 唔知做乜有d會自稱暴徒乜乜
我明有時係諷刺真暴徒會咁咩
但我都覺得唔係幾恰當

唔覺有人稱呼手足暴徒、曱甴

自稱暴徒，愚蠢至極。

[突發] 極紅底學校反了！民生暴徒鬧事！

唔覺唔代表無，呢個只係滄海一粟。

中大都唔好叫暴大
用就加返引號「暴大」

721831

自嘲都要本身自己有一定程度認同先適用
所以唔好再用暴徒同曱甴
要用都用喺對家身上啦
話返佢地係暴徒、曱甴

啱，對方先係暴徒。

真心一係狗一係藍

推 榮耀歸於英雄

真係好難聽 要曲都唔好攞依啲黎曲
眼見依幾個禮拜越黎越多人咁講
加上班狗話我地係曱甴keep住發生
啲片有記者放上Twitter 又有手足翻譯
真係好多外國人睇 民間記者會又講過
然後我地係到自嘲... 真係get唔到幽默

要即刻改善

我屌
就好似啲人叫IT人做IT狗

連自己都睇自己唔起，咁仲有咩意思？

玩膠唔係唔得 但唔係呢個時候

幫推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

推
認同

唔係介唔介意 係污名化左手足們

認同
去到呢d 時候玩膠要點到即止
認真官方用字一定要嚴肅 唔好植入錯誤觀念